高雄小琉球 五天四夜 廢噏之旅

話說公司突然放我幾日假
所以由買機票到出發只係三日內既事

其實本身諗住今次去峴港
但係咁倉猝既決定 峴港賣剩既機票實在太貴
最後決定用Asiamiles換高雄機票

至於點解揀高雄 除左因為有機位之外
上一次獨遊係去台中清境阿里山
對於獨遊台灣既感覺都幾良好
所以就揀左高雄

出發前都無乜時間plan行程
剩係睇左天氣forecast
揀左一日天氣無咁差既book小琉球民宿
同埋求求其其睇過下高雄有咩景點
係咁架啦 獨遊 自由自在

出發

題外話講下
話說Asiamiles改左制
分左咩標準賞隨心賞之類
又可以去程回程唔同class
d人話改完制換機票難左

而我又咁岩去程無晒econ位
唯有局住嘔多幾千miles
去程坐business 回程坐econ
當體驗下

難得坐business
緊係狗衝下佢個lounge

好似話香港機場好幾個cathay lounge
是但入左個 其實都係有個地方食d野坐下
野食都係果d大路野
係無諗過部咖啡機咁殘舊 都仲擺出黎
不過值得一讚既係
佢地茶包既brand都算幾Premium
Jing Tea
都幾多五星級酒店用緊呢隻brand

飲左杯香檳 扮完有錢人 就拿拿臨趕番過去北衛星上飛機

其實都幾悶下，小琉球係正，但啱情侶or一班人去。
高雄，除咗旗津，好似冇乜特別，壽山動物園睇孔雀ok。

Lm

冇電單車牌去小琉球要租電動車好慘 成日唔夠力水上斜

高雄自己覺得幾舒服，冇乜人。可以去下義大樂園，啲VR幾好玩(不過自己去就難啲) 。駁二藝術特區好多市集(最好假日去)。打狗英國領事館影下相。淨園農場有得餵動物。旗津睇風景，最好租單車，唔係行到腳斷。夜市就可以去六合同瑞豐。
富錦饗小籠包幾好食，又平又大粒。米糕城食魯肉飯。郭家肉粽啲粽好特別。丹丹漢堡都幾正
小琉球就一定要潛水！ 有得睇海龜

一個人都ok，係去燈塔果段好勉強，載埋人應該上唔到

高雄去一次就夠，好在有捷運

其實商務位都係多左杯welcome drink
坐位闊落d 同埋有得揀食咩飲咩
個零鐘機 食完野 𥄫下空姐 已經落機

落機見到落晒雨咁 都擔心緊去小琉球會唔好天

中午就落機 但係hostel四點先check-in
所以係機場搭一個站去左大魯閣草衙道
其實呢個集購物娛樂運動於一身既概念真係幾好
星期日去都好熱鬧好多local
佢勝在入邊既設施唔同年齡層都岩玩 大路野有戲院 唱k 摩天輪 室內籃球場 機鋪 food court shopping 特別d既又有卡丁車 VR 棒球 如果一班人黎應該可以玩一日

呢個迷你golf場幾得意

棒球練習場

小琉球唔落水三個鐘頭行完

上次去 拎左個私家車牌出黎 租到電單車

上次星期一去，勁少人，好有以前愉景新城嘅感覺

留明

係咪好大雨 我過兩日去高雄 都唔知點算好

lm

係大魯閣hea行都行左3個鐘
如果多人一齊黎應該可以玩半日

第一晚揀左間叫貝殻窩既hostel訓
係中央公園站行幾分鐘就到
一百蚊港紙晚 好抵住
又乾淨又方便仲送埋早餐
而且都幾多香港人住
推薦

無影到間房同個床位 上網搵左d圖

係hostel抖左陣就出發去青年夜市
青年夜市比起六合同瑞豐 多d local
唔會行幾步就聽到廣東話
不過就相對細d

其實台灣d夜市食黎食去都係果d煎炸野
又唔好食又唔健康
不過我都係口裡說不

早兩日落到好撚大
高雄有d行人路整得好鳩
落一陣雨就會水浸

同埋真係好多位都無行人路
剩係俾車行 應該成個台灣除左台北都係咁

去大魯閣冇玩鈴鹿賽車場？

第一次去高雄都係住樓主果間
附近仲有間機鋪玩